{
  "questions": [
    {
      "question": "Em qual campus da UFSM esta localizado o Jardim Botanico?",
      "options": ["Cachoeira do Sul", "Santa Maria", "Frederico Westphalen", "Palmeiras das missoes"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Qual e o objetivo principal do Jardim Botanico da UFSM?",
      "options": [
        "Servir como area de lazer para estudantes",
        "Preservar a biodiversidade local e promover o estudo das plantas",
        "Desenvolver pesquisas sobre agricultura comercial",
        "Construir um centro de tecnologia"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "O Jardim Botanico da UFSM ocupa uma area de aproximadamente quantos hectares?",
      "options": ["5", "10", "13", "20"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Quantas especies de plantas o Jardim Botanico da UFSM abriga?",
      "options": ["257", "321", "349", "400"],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Qual e um dos principais tipos de vegetacao encontrados no Jardim Botanico da UFSM?",
      "options": [
        "Mata Atlantica",
        "Cerrado",
        "Pampa",
        "Caatinga"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Qual e a principal funcao do Jardim Botanico da UFSM em relacao a pesquisa?",
      "options": [
        "Estudos sobre a poluicao do solo",
        "Pesquisas sobre biodiversidade e conservacao",
        "Aprimoramento de cultivos agricolas comerciais",
        "Investigacoes sobre urbanizacao"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "O Jardim Botanico da UFSM oferece atividades de educacao ambiental?",
      "options": ["Sim", "Nao", "Somente em epocas especificas", "Nao e permitido visitacao"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Qual e o tipo de trilha que pode ser encontrado no Jardim Botanico da UFSM?",
      "options": [
        "Trilhas aquaticas",
        "Trilhas de observacao de aves",
        "Trilhas de caminhada ecologica",
        "Trilhas subterraneas"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "O Jardim Botanico da UFSM Ã© um espaco museal de qual tipo?",
      "options": [
        "Museu de Ciencias Naturais",
        "Museu de Arte Contemporanea",
        "Museu Historico",
        "Museu de Historia Natural"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "O Jardim Botanico da UFSM e um importante local de que tipo de pratica?",
      "options": [
        "Turismo de massa",
        "Recreacao e lazer",
        "Educacao cientifica e ambiental",
        "Construcao de novos empreendimentos"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Em que ano foi criado o Jardim Botanico da UFSM?",
      "options": ["1980", "1981", "1983", "1984"],
      "correctAnswer": 1
    }
  ]

}
